\section{Bäume}
\begin{definition}{Baumhöhe}
	Wurzel $r$
	\begin{equation*}
		h(r)=\begin{cases}
			0 & \textrm{falls } r = \icode{null}\\
			1 + \max(h(r.\mathrm{\textit{left}}),h(r.\mathrm{\textit{right}})) & \textrm{sonst.}
		\end{cases}
	\end{equation*}
	Die Laufzeit der Suche ist im schlechtesten Fall $\mathcal{O}(h(T))$.
\end{definition}
\subsection{Binary Search Tree}
Das Löschen eines Knotens $v$ mit \textbf{zwei Kindern}
geschieht durch Ersatz mit dem symmetrischen Nachfolger $w$.
\begin{algorithm}[H]
	\KwData{Knoten $v$ eines binären Suchbaumes}
	\KwResult{Symmetrischer Nachfolger von $v$}
	$w = v$.right;\\
	$x = w$.left;\\
	\While{$x \neq$ \icode{null}}{
	$w = x$;\\
	$x = x.$left;
}
\Return $w$;
	\caption{SymmetricSuccessor($v$)}
\end{algorithm}

\subsection{Traversierungsarten}
\begin{itemize}
	\item Hauptreihenfolge (preorder):
		$v$, dann $T_{\mathrm{left}}(v)$, dann $T_{\mathrm{right}}(v)$.
	\item Nebenreihenfolge (postorder): 
		$T_{\mathrm{left}}(v)$, dann $T_{\mathrm{right}}(v)$, dann $v$.
	\item Symmetrische Reihenfolge (inorder):
		$T_{\mathrm{left}}(v)$, dann $v$, dann $T_{\mathrm{right}}(v)$.
\end{itemize}
Binärbäume sind entweder \textbf{balanciert} oder \textbf{degeneriert.} 
\subsubsection{Beispiel Traversierung}
\begin{center}
    \input{figures/traversierung.tex}
\end{center}
\textbf{Preorder:} $(4,1,8,6,5,7,9)$ \\
\textbf{Postorder:} $(1,5,7,6,9,8,4)$ \\
\textbf{Inorder:} $(1,4,5,6,7,8,9)$
